馮曾參與直升機坪擴建政策

2018年09月01日

馮曾參與直升機坪擴建政策

馮永業案發時時任經濟發展及勞工局副秘書長，曾參與審批航空公司內地航班經營權，及新舊直升機坪用途和擴建政策。資料圖片

【本報訊】廉政公署在昨日的新聞稿中指出，馮永業涉嫌接受陳婉玉51萬元，作為傾向優待她及與她有關連的3間公司的報酬。陳婉玉時任港聯系3間公司的董事兼股東，馮永業則時任經濟發展及勞工局副秘書長，案發期間參與了審批航空公司的內地航班經營權，以及新舊直升機坪用途和擴建政策。

同反對多建跨境直升機場

港聯系公司主要經營直升機服務，亦有短暫時間開辦民航客機。2004年9月，中央與香港簽署一份民航航權協議，引入競爭，放寬內地航線只容許一間香港航空公司參與的的限制。

時任經濟發展及勞工局副秘書長的馮永業有份參與有關談判，有關安排的記者會也是由他主力講解。港聯其後獲得經濟發展及勞工局批准，經營前往廣州、杭州、成都及南寧等多個城市的定期航班。

馮永業亦曾經參與直升機坪用途及擴建政策。2005至06年間，政府落實在灣仔會展中心對出的渡輪碼頭，改建成直升機坪，儘管當時商界屢次要求政府容許該個直升機場經營跨境直升機服務，但是馮永業表明反對，理由是其時本地商業直升機服務需求並不大，而且與港澳碼頭的直升機坪用途重叠。

港澳碼頭的直升機坪由港聯營運，陳婉玉持有的港聯當時也有發聲反對，表明不支持本港多興建一個跨境直升機場。經濟發展及勞工局亦於2004年決定擴建港澳碼頭直升機坪，其後把經營權批給港聯。

上一則
上一則
賭王姨仔 涉畀錢高官買樓 廉署拘捕二人

下一則
下一則
官場明日之星06年離開政府

官場明日之星06年離開政府

馮永業炒樓賬面賺6,000萬

林鄭點名愛將馮程掌創新辦

賭王姨仔涉畀錢高官買樓廉署拘捕二人